教 局 副 局 長 蔡 若 蓮 兒 子 墮 樓 亡 (6)

咁都開到6？

兒子在擎天半島的下方

第六個
死埋第二個仔 我保證唔推post

閻王收回蓮子的生命, 咁寫有冇錯呀局長?

留名支持

推爆佢

幾時一家團聚

欠決人生規劃

世說新成語：〈若蓮喪子〉

丁酉年秋，酷吏若蓮長子自盡，民不以為悲，反竊喜。吏斥曰禽獸，民詰之：「昔吏行峻法，先生棄世，學子尋短，何不以悲？何不思過而自省？反諷諸先生學子！十數載前，先有羅門范氏嘲先生之亡，曰：「若為苛政故，亡者豈只一二乎？」；及至學子歿者逾七十眾，猶有九日連殞七命者。吏吳克儉又譏其事，曰：「生徒尋死蓋因未嘗遠謀，於未未規之，取死之道也。」二吏身居朝堂，掌司徒事，見師生死，冷嘲熱諷，何鮮仁也！今若蓮喪子，吏偽憐之，更未憐昔眾師生。民仇之而悅，喜見其悲，不亦人性乎？非子曰：『以直報怨，以德報德』乎？」

【釋義】 若蓮：港共酷吏，大力鼓吹推行洗腦教育，所屬衙門曾指責自殺學生欠缺人生規劃。喪子：兒子死了。
【出處】 丁酉年秋酷吏若蓮長子自盡記：「今若蓮喪子，吏偽憐之，更未憐昔眾學子。」
【用法】 形容發生同樣的事情時，屬平民百姓的極盡涼薄，但涉及權貴的則強迫大眾尊重
【例句】 商人聲稱全民共享的郊野公園可以開發，但高球俱樂部卻要不遷不拆，真是若蓮喪子呀！
【義近】 厚此薄彼／只許州官放火，不許百姓點燈
【義反】 不偏不倚／公正無私／一視同仁

=====

世說新成語‧續：〈只許州官食蓮蓉，不許百姓論蓮子〉

又曰：若蓮喪子，官諱其事，觸者必怒，學生多被榜笞。於是全港皆謂蓮蓉為屍。中秋賞月許入港內眾盡興，吏人遂書榜揭於市曰：「本港依例准食蓮蓉三日」

世人曰：此乃只許州官食蓮蓉，不許百姓論蓮子也

lm

.

留名

仲推緊？

幾時到局長

局長一直係鬼，不存在閰王收唔收回

好出奇呀

一日兩頁
一個月咗右就（7）

竟然出到6

6逐有來

快d死埋細仔

77不盡

Come on

早晨

新post留名

蔡若蓮兩子跳樓亡
中國或成最大贏家

厲害了

正皮推post

留

名

正

評

推

巴打一齊推

Gogogo

hi

熱烈恭賀

pish

心痛

唔洗花心機照顧兒子, 全心負責洗腦愛國教育工作, 中國梗係贏啦

等等，仲有一個仔啊

又跳

冇睇幾日竟然推到6

唔係你估？我地好關心焗腸的

長壽post

佢仲有一個仔未死

咁佢要生多過做士啤

生多一打都唔撚夠啦

日日被人屌都係時候大肚

夠鐘推

好

痛心疾首

咪推

Yes sir

goal

依幾年唯一件開心

何志平果單都唔錯

何君堯死老母
吳克儉死老母死老婆
梁思瀚被十字弓射殺
重有冇

Pish

好心你地班友唔好係人地傷口上耍鹽啦
人地無左一個仔已經好慘 你地仲要咒人死多件好撚仆街囉

若蓮死長子，中國或成最大贏家

點先可以做好人生規劃

人生的

副局長場到你

堆堆堆堆堆土

有feel

逼狗鐵

正正子

若蓮幼子有跳樓基礎

蔡若蓮或成最大贏家

蓮子幾時拉晒成個教育局落去陪你？

落去繼續TSA?

仲有DSE

這才是真正的地獄

今日好熱，唔蓮子下面熱唔熱？

移居左落去唔知有咩感覺
下面支支国強不強大

蔡若蓮子墮樓亡
中國或成最大贏家

天情

食完KFC

等緊睇利物浦

屌你仲推 唔准呀

Ok

好熱

蓮子落油鑊叫救命是否用母語? (我知呢條問題好無聊......)

蓮子

又放工啦
又要逼狗鐵

唔知楊局長有冇仔㗎呢？

返工一樣逼狗鐵

蓮子就好 有齊生涯規畫
唔使似港豬咁日日迫豬車番工

屌你文員仔俾人叫去送文件簽名
又要逼狗鐵
偷偷地去扑野家先

今晚開夜
聽朝又返工 好灰

又落雨

心情唔好

唉 天睛

諗住推到幾時

贏國又贏

癡線，仲推緊
放過人啦

佢地幾時會放過香港D細路？

有道理，唔好推啦！

對唔住

為左懲罰你，要你每日上你度道歉一次

對唔住呀

厚得村村民報到

唔好推啦

佢死哂兩個仔之後 我保證唔推

夠啦咪推啦

推
喜事黎，今世老母唔係支那人，趕住去投多次試下

🎉🎉🎉

放過人啦！仲推

你放過人
咁邊個會放過你

咪再推呀

係嘅係嘅

對唔住呀
第二日

推到佢全家死清光

潘家落去共享天倫之樂
好過喺凡間歷盡劫數滄桑呀

長命百歲百病纏身係基本

我要佢個仔龜頭生倒刺

白花油滴龜頭

omg

加你口德

得分

我好撚好人嘅
一日都只係推一兩次啫

屌 上年ga 事, 所以話香港搞到怨氣咁重 , 你地班狗官 子孫受罪

有冇人知下面有冇普通話學

十幾億人既偉大祖國，下面人口應該都好龐大，唔止普通話，應該連文化都好先進

點可以唔推

佢死性不改

人哋死撚咗都好慘喇

唔好推啦

唔係因蓮子而推，係因為佢老母好仆街！所以推多兩野啦！

焗腸快d落去一家團聚

望多兩眼 其實蓮子生得幾可愛
係矮咗啲啫
可惜係佢老母嘅生涯規劃害咗佢

唔知前焗腸係咪一個月重睇三十本書呢

局長害哂全香港學生
睇30本佛經都抵銷唔到罪孽

巧對唔住呀
第三日

同我繼續數

Dllm
仲推

你同我看住呢班人，要呢班人咪再推啊

對唔住呀
第四日

Testing
# 蔡若蓮子墜樓亡

祭右連

斬首

# 蔡若蓮子墜樓亡

唔知潘匡仁喺下面讀好普通話未？
要贏在起跑線就一定要有生涯規劃嘛

好感動

1

對唔豬呀
第五日

吾巧推拉 都死能左半年-.-

吊 甘能夜中推-.-

聽日母親節，唔知點慶祝呢

一家團聚

係就快

蓮子報左夢，講母親節快樂未？

母親節

好慘

幾時可以一家團聚

第六日

母親節快樂呀蔡若蓮

母親節快樂

蔡若蓮子墮樓亡

蔡若蓮母親節快樂

留名跟進

之前冇跟開

唔記得左，你要講幾多日話？

第七日 你估下

我唔記得左
得閒先碌返上去搵

咁就大半年

就快一周年

第八日

有乜慶祝活動？

民主牆慶祝的話，記得咪被人認到

貼食譜

蓮蓉餡

材料： （成品約1400g）
乾蓮子450g，砂糖300 ml，熟花生油300 ml，太白粉（馬鈴薯澱粉）或是澄粉（wheat starch）1大匙。

工具：
濾網，果汁機/粉碎機（blender）。

做法：
1. 燒開一鍋水，水滾後放入蓮子，煮約5分鐘時熄火，撈出蓮子瀝乾，一一檢查是否已去除蓮心（這時蓮子稍微變軟，比較容易打開），如果沒有，就把蓮子挑開、去除蓮心。
2. 將蓮子回鍋，加水約8~9杯，繼續煮至蓮子熟爛，用手指輕觸就會散碎的程度。把蓮子放入果汁機（粉碎機）中打成泥狀，用濾網把蓮蓉壓濾一遍，並撇棄無法過濾的粗渣，將過濾好的蓮蓉倒入不沾鍋裡，然後轉大火繼續煮直到湯汁收乾。
3. 然後加入砂糖，以中火炒至產生黏性，再將油分數次一點一點加入（每次都要確定完全吸收了再加），最後再篩入澄粉炒勻，放涼即可。

記得標明，蓮子蓉是蓮子打碎而成
而蓮子由蓮所生

CLS

完啦好嗎

如無意外

推呀

又好啫

咪撚推啦

不可一，不可再

再推 蔡若蓮死全家

吾推

放下啦

生涯規劃呀

人生冇生涯規劃，跳樓㗎喇

蔡若蓮一早幫佢個仔set好哂易玩過99%人嘅game都難逃一死

橙

巧sad

簽到第9日

仲推緊

最好嘅起手，都有最廢嘅.....

仲推？

如果我有呢個起跑點我唔知會點？

推多陣

點叫一陣先

好過份，日日都有人推post

到有好消息先

你揸的士？

痴線

至少我唔使畀家用我父母
唔使做窮忙IT狗

我都唔使養父母，同埋我會去外國讀大學，應該入得到世界10大

又要供樓又要養人又要儲錢移民個感覺真係好撚屌...

仲要被人不停話廢青啊屌

RIPIECESSSSSSSSSSSSSSSSSSSS

竟然仲存在

局長或成最大贏家

局長點教仔？

推到宜家都仲未完

放工都要搭狗鐵

10

你咁講咩意思

長推長有

早晨喇

全世界得我地冇忘記蓮子

得我地咁有心㗎咋

突發：毛主席任命蔡若蓮子為地府共党宣傳部部長

咪係
冇人記得焗腸了

還有me

琴日單 旺角騷亂案審判結果
好憎政府

去左邊？

你指第幾層？

協助共產黨對香港的學生洗腦，破壞香港的學制，有份參與的所有賣港賊，祝佢全家生生世世落地獄。

同毛主席共建地獄無產主義政府中

跌到落地未

邊個咁得閒逐個負皮

一起走過的日子

日日有咩唔開心一見到呢個post就會開心返

蓮子寂寞嗎？

rip

又要黎定期留名先

玩下狗emoji先

sosad

早晨喇蓮子，下面熱唔熱呀？

地底凍架

早

其寶你再推都冇用
個老母見個仔死左
扮下傷心 咪繼續打工
佢更加要你地班仔女求生不得求死不能
根本再推都冇撚用

哦

香港人唔識苦中作樂好易跳樓

西洋菜街就快收皮
蓮子冇得睇條街最後一面

冷靜，唔好咁認真

蔡局長已經好慘
若果大家係咁推
連大眾都得失埋
死咗人就唔好笑
全個連登畀人屌
家下大家唔好推

蓮子帶埋班唱歌大媽去見毛主席就好了

排住隊畀毛主席享齊人之福

要讓毛主席聽見大媽的歌聲！

仆街 好毒

你啱

Hehe

有道理

Agger

再推蓮子死全家

唔好啊
我唔想蓮子死全家

係咪話香港學生欠人生規劃

副焗腸個仔都未規劃得掂，香港學生應該跟邊個學規劃？

夠啦,推夠啦

你有道理

我同意

RIP

真不該

好多連登仔已經走火入魔 中學雞 5p 狗公 娘娘

得呢度嘅人仲記得蓮子，是否悲哀？

推到蔡若蓮死埋另一個仔先講

can't agree more with you

蔡若蓮冚家鏟

第二個仔點？
跳左未？

Sor lor ching

死全家

點解會咁？

唔好死住

唔記得轉ac????

祭右連
早晨
細仔跳左樓未?

咁夜瞓牙Ching 🤔

返part time

推到二仔

狗官做既事，更令人討厭

蔡若蓮害哂全香港人仔女
佢自己只係死一個仔
實在太唔公平

話唔定會好事成雙呢

到時就公平過河野公平
害全香港人仔女
害返自己全家d仔

早晨
祭右連

早晨焗腸

晚安

食粽啦

今朝早晨食左咩?

留意到今個post正評唔過500

劣食，大家樂.....

再上嚟慰問蔡若蓮

毋忘若蓮

不死不休

突然想起唔記得正皮

今朝仲係好撚熱

心靜自然涼

該死嘅人未死, 個心好難靜

熱

熱到上嚟探蓮子

唔知陰間熱唔熱？
使唔使蔡若蓮落去送部冷氣畀個仔

Good, 那邊再重聚

午安

幾時先落得出雨？好撚熱

又一日了

搵到未

仲係好撚熱，下面係咪咗門？蓮子你好嗎？

午安
大家LUNCH準備食咩?

今日特登包左隻蓮子糉，一定好好食

聽落好好味咁

好殘忍

蓮子老母滿手鮮血

更殘忍

有無蓮蓉

Gel

現眼報啊

梘水糭好食丫

推爆你

扺啦

抵

抵呀

下雨天

自製蓮蓉

食譜參考：Christine's Recipe，自己減油減糖

材料：

蓮子......120克
砂糖......60克 <---以蓮子重量的一半為準。我只用了15克。
植物油......60克 <---同樣，以蓮子重量的一半為準。我用了20克。

做法：

蓮子洗淨，浸泡3小時或過夜 (圖一)。檢查蓮子是否殘留蓮芯，若有則剔除 (圖二)。
大鍋中放入蓮子，倒入足夠蓋過蓮子的清水，大火煮滾後，轉小火，煮至蓮子稔軟，可用手指捏碎 (圖三、四)。
將蓮子分批放入攪拌器，加少許煮蓮子的水，攪拌成蓮子蓉 (圖五)。將蓮子蓉過篩 (圖六)。

抵撚死

幾時團聚

咪阻住人地家庭團聚

😄😂😂☺️😄😂🤣😁😃☺️☺️😄🤣☺️😁

早晨各位巴打

今朝忙到住街,遲左上黎報到

開完會，好撚煩....
祭右連！！！

繼續落雨

遲到

收工，又一日

慘

而家先收工
不過聽日放假

唔駛訓啊仲推

又落雨，落到幾時呀屌！

落到祭右連個細仔跳樓死埋先

係

八號! 八號 !八號~~~~

8呀屌你大交合!!!!!!!

教育局宣布幼稚園停課
是否副局長做宣布呢

又一日

就快端午 要整啲蓮子包糉

happy again

之前有班人黎教大嘈
阻撚住走廊
當日有份參與既人見字留名我屌你地
隨時搵我切磋MMA

你第時仔女落去揾蓬子唔好問點解

蓮子有人陪
蔡若蓮成最大贏家

ヽ(∀ﾟ )人(ﾟ∀ﾟ)人( ﾟ∀)人(∀ﾟ )人(ﾟ∀ﾟ)人( ﾟ∀)ﾉ

ξ( ✿＞◡❛)

你班仆街仲推

我地冇忙記蓮子

( ͡° ͜ʖ ͡°)

?????????????

究竟咩事要開到6呀?

因為該死嘅人仲未死

推到班撚樣死哂為止

咁唔小心呀？下次小心D喇

(☉д⊙)

支持港共 中共

官員 全家死清光

就來一週年啦

局長成為最後贏家

唔好咁啦

好忙,又要推嗰邊

已前往慰問

教仔教到跳樓

最高境界

最諷刺係點教下一代係由一個教仔教到跳樓既人定
莫非呢啲就係精益求精 大義滅親

血洗教育界

昏庸無能就有蔡若蓮份

佢老母做埋咁多衰嘢，佢個仔落到去係唔係要幫佢還孽債架

支持

個仔無辜嘅

呢個扭曲嘅教育制度下生存或死去嘅小朋友，都係無辜嘅

冇上幾日連登
仲推緊

世界盃

睇極都唔厭

個仔真心慘 建議蔡局長每日食100粒湯圓，及早團圓

Hi

Hihi

真心希望局長一家團聚

幾時開個蔡若蓮子粉絲團

該死唔駛病

支

開心 開到6

少個仔過父親節

(ﾟ3ﾟ)～♪ (ﾟ3ﾟ)～♪ (ﾟ3ﾟ)～♪

,

個仔死後會被鬼恰定崇拜？

俾黑白無常二穴中出緊

( ͡o ͜ʖ ͡o) ( ͡o ͜ʖ ͡o)

地獄有冇世界杯睇？

恭喜

唔好咁仆街啦你地

焗腸幾時落去同囝囝睇世界盃？

係我錯

連狗會唔會del埋呢個post

已經9個月

端午節局長有無整傻過呀仔喺下面食呀

蔡局長 沒左個 咪幾好，不用買樓

屌你丫，同張潤衡去安慰燒傷人仕有咩分別？
完本唔想自殺住，一諗起連你條仆街副局長個仔都要死就即係take 左action，好心咪撚害人la

蔡子

仆街啦！馬拉松？！咁你地又谷班𡃁仔跑短跑咁跑？

蓮子睇怕係比人逼去長跑頂唔順

好波

屌你唔好推

就黎推足一年

( ～'ω')～( ～'ω')～( ～'ω')～

好呀

尋日去問米，原來囝囝仲未有得投胎，仲响地獄俾火燒緊，為媽媽贖罪，好兒子。

唔好再推喇

今日第幾日？唔好推啦

點解我又推

又星期一

竟然有(6)

就黎一週年啦

近排蓮子多咗好多frd

到底點推post可以推到6

對蓮子的關心❤

對副局長既敬意呀

係愛呀

你漏咗幾隻英文字母

おはようございます。

唔明，求翻譯

即係「早晨」

夜晚點解講早晨

可能蓮子唔識 喺度教佢 畀佢喺陰間學嘢

陰間時區GMT 加幾？

燒啲功課佢做先🙏🏼

燒老師

原來仲推緊

+8964?

Push

蕭老師

無左件事？

佢老母就想冇左件事

無事 無事 佢最後都無左件吖

今日又死仔？年年有今日？

希望蔡焗腸個仔可以喺另外一個世界開開心心

個仔死左就收下口啦，仲提住佢，小心細仔步後麈呀

到時蔡局又可以分享自己積極面對逆境既心路歷程

焗脹憶與亡兒們晚飯 謂人生如sabu sabu, 一鑊熟

こんにちは。

唔好推

仲未停？

碌咗一蚊入嚟

冚家富貴未？

唔好 停

？

真心想知細仔幾時團聚

冇上一個禮拜，就嚟7

加油

估唔到推到今時今日重推緊

又唔小心推咗

Sad
Cannot sleep well

推到一周年嗰日會點？

約埋一齊去拜山

Lm行山

即場示範整蓮蓉

or掟壽包, 當然係蓮蓉餡

人肉蓮蓉包

起身推下先

佢老母自己都成日提住，仲不斷分享經歷啦

屌你班人無人性

咁佢個仔咪睇唔到中國製造2025囉

佢死呀好慘得
冇機會睇到中國2025年崛起呀

何必呢～何必呢

屎眼好痕 推咗一嘢

屌你屎眼痕就要推？

又黎積口德 積善 積德

推到蔡若蓮死埋另一個仔

777

突然又已一年

祝焗腸早日一家團聚

有個偽善老母，畀我都想死

菜藥蓮子，中藥呢？

中秋就快到夾唔夾錢送月餅

咁都有6

推陳出新post

你地九月嗰陣會唔會喺佢墳前開香檳？

蓮子好似可以算中藥

一週年go go go

😗🎂

竟然?

7都應該有

靠大家

墮樓亡變蓮蓉子

又要推了

蓮子蓉啊
蓮蓉子=蓮自己跳，變做蓮蓉

願佢個仔下一世平平安安

好耐無來留明

唔知蓮子解唔解決到珀麗灣班柒頭嘅問題

Go

LM先

呢個post應該定時咁放係到

ccccccc

當然要！

高官正仆街
祝福人地團眾好正常

今日又積口德啦

祝早日一日團聚

又就快1001

口徳

見到呢個post真係好開心。

蔡若蓮全家幸福 一家團聚

毋忘蓮子

就快七月十四

未敢忘記

加一分

蓮子你好

永遠懷念

Cls

早晨喇！

為死者家屬作默哀⋯
點解得個仔 唔係全家

收工一推

新款有返5個位

努力，7在望了！

幫下你

要

阿媽7
點可能無7

推爆佢！

係精神唧

嘩嘩嘩不得了

原來日日都有人推....

林鄭：：「怎可以不讓人家庭團聚呢？」

就黎開到7

#954

快了快了

蔡若蓮要盡快一家團聚

唔可以阻住人地家庭團聚，唔人道架

知你mon緊post㗎蔡若蓮

推夠未

1Q 題
如果副局長去左同團聚，另一個仔要點做？

1Q 題
如果副局長去左同蓮子團聚，另一個仔要點做？

U針艾針

我欣賞你的思路

#980開估

幫手推
心都涼曬

返工返到悶，入黎幫自己打下氣

已經無人理
唔緊要，繼續推

唔係你估？！大家都好關心祭右連幾時同蓮子重聚～❤

蔡匪若蓮一家團聚

夠啦

知道

點解可以推咁快

話咁快就到

十連

9

8

7

6

5

4

3

2